泛民、建制同撐不安全即拆站

2019年02月01日

泛民、建制同撐不安全即拆站

陳淑莊及鍾國斌均認為沙中綫安全若有問題，須拆卸重建。

【本報訊】沙中綫紅磡站工程醜聞越揭越多，公眾亦越來越擔心究竟紅磡站結構是否真正合乎安全標準，港府至今對是否需要拆除全個或部份紅磡站，仍拒絕表態，不過有來自民主派及建制派立法會議員均認為，由於市民已對紅磡站失去信心，若獨立調查委員會對紅磡站安全作負面結論，政府就應當機立斷拆除。

早前運輸及房屋局局長陳帆在記者會中，不肯評論是否要拆除紅磡站部份設施，只是以港府現階段不能掌握紅磡站實際建造細節，只說出現「最壞打算」的結果只有一個，應對「最壞打算」的方法也是不言而喻，但他始終不肯說在甚麼「最壞打算」下，政府才會考慮拆紅磡站有安全問題的結構。

相關新聞：港鐵改口稱無收過缺失紀錄

陳淑莊促交代重建準則

有政界人士相信，不論是政府還是港鐵，始終不想拆除紅磡站全個或部份結構，「因為咁樣會引起另一場政治風暴，不但打擊港府管治威信，亦會令民主派有更多子彈追擊港府及港鐵，同時亦會打擊一直反對立會查沙中綫的建制派」，但他指今次事件涉及建築安全，港人十分關注，「港府冇可能以為拖一段時間，交個所謂補救方案就可以過關」。

公民黨立法會議員、立法會鐵路事宜小組委員會委員陳淑莊指出，香港巿民對紅磡站的安全狀況已徹底失去信心，「我希望政府可能喺某一個位都要清楚出嚟交代，究竟去到乜嘢狀況，先至決定會拆卸重建，而唔係好似佢等港鐵交嗰啲表格咁，等了又等，因為巿民的耐性係有限」。

自由黨立法會議員鍾國斌也認為，假如調查沙中綫的獨立委員會，稍後向政府提交的報告中，對沙中綫安全問題有負面結論，他認政府不應迴避問題，「（政府）應該大刀闊斧啲，直頭拆咗沙中綫整體嘅工程」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
林鄭擴沙中綫調查範圍 送建制派「擋箭牌」阻特權法調查

下一則
下一則
港鐵改口稱無收過缺失紀錄

港鐵改口稱無收過缺失紀錄
中科指委員會聆訊礙刑事調查
千億鐵路勢再超支 政府拒交代
林鄭擴沙中綫調查範圍 送建制派「擋箭牌」 阻特權法調查

其他站有無事？

泛民、建制同撐不安全即拆站

政府話ok = 無 不安全問題
禮頓唔見哂文件 = 無證據顯示 車站不安全

屌 次次都係咁架啦

清拆、重建工程，又係同一班人做，fatfat